# AB_testing_2




## Цель проекта:
Провести оценку результатов A/B-теста. В вашем распоряжении есть датасет с действиями пользователей, техническое задание и несколько вспомогательных датасетов.

## Вывод исследования:
ПО РЕЗУЛЬТАТАМ ИССЛЕДОВАНИЯ, ДАННЫЕ В ТЗ НЕКОРРЕКТНЫ ПО СЛЕДУЮЩИМ ПУНКТАМ:

в файле final_ab_new_users.csv с новыми пользователями, дата остановки набора новых пользователей была 23-12-2020, а не 2020-12-21. было больше данных;
в файле final_ab_events.csv с событиями, данные оборвались на 30-12-2020 года, были не полными, а должны были быть до 4-01-2021. Видимо произошел какой-то сбой в записи событий.

## ПО ИЗУЧЕНИЮ ВОРОНКИ С УЧЕТОМ ПОСЛЕДОВАТЕЛЬНОСТИ СОБЫТИЙ:
На этапе перехода из login в product_page было потеряно больше всего пользователей; от первого события до оплаты доходит 32% пользователей;
в тз написано, что, на каждом из шагов воронки product_page → product_card → purchase улучшение составит не менее 10%. в этом случае воронка событий не получилась, поэтому нет улучшения конверсии в ней;
также, обнаружили, что многие пользователи не входили в систему (не регистрировались), а сразу покупали. что негативно повлияло на воронку.

## ПО ОЦЕНКЕ РЕЗУЛЬТАТОВ A/B-ТЕСТИРОВАНИЯ:
По данным итогам аб-теста можно сказать, что есть существенная разница только в конверсии на просмотры карточки товара в пользу старой рекомендательной системы. Остальное не имеет значимых различий. Следовательно, менять рекомендательную систему не имеет смысла и не рекомендуется.

## РЕКОМЕНДАЦИИ:
необходимо решить проблемы с воронкой событий и дизайном аб-эксперимента и провести тест заново.

## Стек:
pandas, datetime, matplotlib, seaborn, statsmodels